2017年香港大學生第一份工平均月薪為港幣14,685元

source:
FG一年不吃不喝就可以還到grant loan啦好耶
之後就可以草錢買樓
上車不是夢！！！

利申：讀緊乞食科

做十年先16k

sales , 同 保險 做 6 年點止 22k 呀 咁撚多人頂爛市 ?

定係 濕鳩 jobsdb 又出 d 偏幫商家佬既垃圾薪酬報告呀

好撚假囉 , 18k 起薪 , 6 年 得 25k ?

邊有萬四咁多ar

Agree.萬二，萬三就差唔多

專業服務又得 $16460 ?

都唔知佢點撚樣計, 專科閒閒地都 26k 起薪啦, 邊有可能 16K 呀 ?

Jobsdb 睇嚟係幫僱主造市

實係混左好多連登仔入去

個個幾十k拉高哂

要請晴報個人力資源專家出黎先係事實黎

扣左醫科果d應該低d

媒體及廣告全個list最低
我近排搵工都諗緊好唔好轉行

十年會計得2萬8。
真係做ACO 好過

低處未算低

你唔係big4 人生已完
你做CPA firm 真係Un 到仆街

利申：老婆做會計(CPA, HKICPA)

唔出奇
無牌係咁上下

餐揾餐洗餐餐清

average 萬二萬三 如果jobsdb計埋啲專科一出嚟3-50k嘅拉高咗

咪姐係有超過一半人拎緊8-12k 咪撚玩啦 freshgrad出嚟拎哩個數係個腦有問題 頂爛市

班文科仔頂盡最低都11k啦唔計三大有機會入到政府 起薪高啲 average 14k都高 咪撚玩啦 想同僱主一齊壓價咩

我做左三年幾都未過呢個數

係味時候要轉行

點會,我係我D FRD入面差唔多搵最小果個(低過我既得BIG4果堆)
都有15K

港大都咁少

屌睇錯 sorry

香港做傳媒慘過食屎

會計都好似唔係咁差姐
成日見 d 人講到好慘
admin hr 衰佢一截

做sales3年都高過哂呢度一半工啦

點解張志明做廣告可以咁多錢用

工程，It ，金融上30k 唔駛6-10年呀...
以工程為例，拎到牌後都4皮啦
我自己本身三大grad, 係大公司做左it 兩年已經接近30k，你本身醒目肯放工讀書又鐘意做it既話好快加得好多人工

做廣告真係好慘

Audit係有呢個數，不過計返每個鐘就

連登仔出名FG 50K

第一份工搵得少, 要轉幾次工先搵到人地第一份工既starting salary (都未計人地過probation又加人工)
追唔上...

係會計唔係audit, audit 做6-10年都唔夠30k仲有鬼人做咩

工程個牌話考就考到咩

吹水

佢地係咪計埋BONUS入去拉高個價?
用13個月糧 / 酒店業出14個月糧黎計

撚有咁高

你sure 6-10年就考到牌??
考到牌到就有40k

求請教各位巴絲
小弟今年year1 讀緊工程 暑假想打下工
讀書成績ok 係咪應該去啲小班補習社in左先？
有諗過返intern
但政府intern 好似一早截左 而其他公司intern又唔知點返

定係直接去搵office工？

白紙一張 但唔想做廢人
希望指點下

yr1玩下ocamp咪算

當年無玩
依家都無興趣做搞手

想搵工多過玩樂多啲

9成9政府intern都寫明唔請yr1
工程it仲有大把部門請緊/未請
講到好撚有心咁，功課完全唔撚做
抵你做廢人

試過搵
但google搵唔到
政府網頁都搵唔多
係我問題
多謝巴打比方向
我會再搵多次

Lab起身12

十年都可能得16

IVE IT HD畢業 14k

邊範IT先

ive工程都15k
hku 18k差唔多

大把人冇牌
做5，6年30k up

同埋佢淨係計grad e ?
wsii, to個啲起薪成20k up
仲有大量ot claim, site allow, 成30幾k個月

Lm

大把文科都無14

平均就係有高有低啦

計埋ot先30k個月

大公司GE都20K起跳喇，今年可能差啲

其實都好高

Fresh grad 過probation冇耐 $25k-> $30k
畀完5k家用，自己差唔多月月清。
户口得返$5000 股票$70k

覺得係香港靠儲錢買樓係晒氣

讀文科讀到mean都唔理解

老老豆豆，收算畢業出黎搵12k,問卷都要報15k
點都要抬高番大學生個價

好心D統計就未撚計埋咩大專啦
只計學士啦, 計埋大專有咩意思

1個專科26k起薪
但係要俾幾十個10k乞食科拉返低

低估個 wages, act 8年加有牌都無30k? Banking 都唔只咁少啦, on9
係咁不如做Aco, 紀律部隊, 物管保安好過

考差佬 ACO
冇㗎啦

都ok反映事實如果計6年

網上個個話冇20k唔做
事實出面三大fg鬥頂爛市問題嚴重
11-13k嘅工都大把人爭往做

根本個市場唔需要咁多人才

我fg第一份得14k 做first line manager 仲要被人睇唔起 過以家現職io 考第二次考到 跳左point 37k

之前讀cityu degree BBA management ,gpa唔過2.5 我係絲打

你知點解啦

考IO個試又睇到係男係女咁勁 ？

師姐你好勁 決定以你爲榜樣
希望三年後我地係同事